新手砌機求指教!

咁多位巴打
小弟依家用緊既電腦都用左有一段長時間
見岩岩公司出左花紅有小小錢淨所以想upgrade下佢
依家既spec係咁既
CPU :I5-2400
Motherboard: Gigabyte Z68MA-D2H-B3
display card: GTX 960
Ram : 2x 8GB DDR3 1866
最主要想換左CPU同motherboard
CPU諗住會換i5-8400(約1500hkd)
motherboard有人介紹 asus既 B360 H-gaming((約700hkd)
因為我就唔太用電腦打機，就算打都唔要求開到好盡。所以唔洗去到好靚
唔知各位巴打有冇咩其他推介
但睇返塊motherboard好似唔support 我依家用緊既ram
咁我係咪連ram都要換埋???
如果係既話又換邊一隻ram好
另外依家已經有隻全新240gb既ssd係手
想再買隻1 TB既HHD，想睇下有咩牌子信得過
大約budget只有4000左右，唔知夠唔夠

換CPU MB 要換埋ram

依家既ram係咪貴左好多
平平地夠用行dual ram係咪都要成千蚊

因為我就唔太用電腦打機，就算打都唔要求開到好盡。所以唔洗去到好靚
基本上你唔upgrade都得

因為都用左一段時間
同埋依家部腦真係好慢
所以都係想upgrade埋佢

Z68 好野黎
可以買粒2600k爆超
比美8400

唔識玩呢啲野

我就用緊i5 2320，都仲係有心有力，又唔慢，你係咪部腦有啲咩強國軟件？

我都唔知啊
我自己就唔會亂down software
用緊既大多數都係大路software

有冇SSD？

有一隻全新
未裝落機用既

可以試下重裝windows 入隻SSD度，不過你唔想搞咁多野，直接換都OK嘅

其實都諗住重裝架啦
但就咁原機重裝好似冇乜動力去搞
所以諗住upgrade埋啲hardware先重裝咋嘛

重裝左再換都唔遲

你有冇SSD

快D裝window 落去 唔使換件都會快好多

裝完之後hardware一定唔洗換

因為你慢嘅原因係無SSD

咁好啦
我裝左隻SSD試下先
我想換隻HD既話買邊隻好？